重慶巴士墜橋 十多人凶多吉少 越線與私家車相撞 撈出兩屍

【明報專訊】重慶市萬州區昨日發生巴士墜入長江的罕見意外。一輛載有10多名乘客的觀光大巴，昨晨在途經萬州區長江二橋時，突然越過對面行車線，與一輛私家車相撞後再撞斷大橋護欄，從約60米的大橋上墜入長江，沉入75米深的江底。至昨晚，救援人員在水底發現疑似巴士物體，但專家指車內人員生存機會渺茫，現場僅打撈出兩具遇難者遺體。私家車女司機受傷送院，一度被警方扣查。相關部門正調查巴士出事的原因。

出事的22路環湖觀光大巴，是全重慶最豪華的巴士之一。巴士線起點在重慶北濱路鞍子壩客運站，經北濱路、萬州長江二橋等34個站，回到北濱路起點，全程30公里，約行車70分鐘。該線由重慶交運集團下屬萬州汽車運輸公司經營，除幫助市民出行，還可讓外地遊客欣賞平湖美景。

橋面距水面60米 水深75米

萬州警方通報稱，昨日上午10時08分，一輛公共巴士與一輛私家車在重慶萬州區長江二橋相撞後，巴士墜入江中。經初步事故現場調查指出，巴士在行駛中突然越過中心實線，撞擊對面正常行駛的私家車後衝上路肩，撞斷護欄墜入江中。根據調查訪問、調取巴士沿線監控視頻，初步確認當時巴士上共有司機和乘客10多人。事故原因正在進一步調查。

當地警方已進駐涉事巴士所屬公司，調查車上人員及隨車監控數據。據悉涉事巴士司機姓冉，已隨車墜入江中。巴士檢驗有效期至2019年9月30日止。據巴士公司從事故車輛上採集的聯網數據顯示，最後兩名乘客上車「拍卡」的時間為上午9時59分。從9時52分至9時59分，共有8名乘客上車拍卡，其中3張卡為老人卡，其餘卡均為普通卡。

意外現場位於萬州區長江二橋中段，橋面路寬約20米，雙向四車道，但雙向車道之間並無阻隔。另車道兩邊還留有人行道，裝有鋼製防撞欄。估計出事巴士是先撞到防撞欄後，衝上人行道再撞斷人行道的護欄墜江，車速可能很快。該段大橋橋面距長江水面約60米，約等於樓宇20層的高度，有消息指出，該處水深有75米。《新京報》引述一名目擊者稱，當時她正乘車途徑現場，看到北向南方向一輛公交巴士突然為躲避前方一輛紅色私家車，直接「開」入長江。

私家車司機遭扣查送院

網上流傳的短片顯示，橋上一段外側護欄被撞斷，水中已不見巴士蹤影，只有一些油污漂浮在水面。事發後大橋已被封鎖，禁止車輛和行人通過，不停有消防等車輛向事發地駛去，大橋下方江面上有多艘船展開搜救。被撞私家車的車頭損毁嚴重，私家車女司機亦受傷坐在路邊等待救援，據四川廣播電視台旗下新媒體「四川觀察」報道，女司機叫鄺×娟，一度被警方扣查，被送往醫院治療。

專家料巴士內沒空氣

巴士墜入長江後，相關部門展開搜救。國家應急管理部作視訊連線指揮調度，並派出由副部長孫華山率隊的工作組趕赴現場指導救援。重慶市萬州區兩級政府緊急調動警方、海事、長江航運等相關部門救援，重慶市消防總隊50名隊員、5輛消防車、兩艘衝鋒舟到現場展開救援，消防水上支隊及周邊支隊亦已準備增援。截至昨日下午，現場打撈出兩人遺體。澎湃新聞引述內地救援專家、北京平瀾公益基金會負責人王英頡分析稱，從長江二橋墜到江面的落差達五六十米，事故巴士的玻璃可能已大部分被拍碎；因此車體內存在氣室、保留有空氣可能性不大，車內人員生還希望渺茫。

武警封鎖一半江面搜尋

負責現場搜救的武警重慶總隊封鎖了一半江面搜尋及打撈，僅留一半航道通行船舶，醫療救護人員在現場附近的碼頭待命。至昨晚，救援人員在水底發現疑似巴士物體，救援人員正在確認。

四川路橋集團稱，該集團一輛可載重60噸的大型浮吊已被運至事發現場，有經驗的操作人員也已抵達，準備吊起巴士。